% 卒研の中間・最終審査の梗概については，progress_reportクラスにsummaryオプションを追加すること
\documentclass{progress_report}

% \usepackageコマンドで使いたいパッケージを読み込む
% 不要なものは削除してよい
\usepackage{graphicx} % 図を貼りたいときにはgraphicxを使う

% タイトルなどの情報
\title{進捗報告書の作り方} % タイトル
% 進捗報告書の場合 studentid（学生番号）は不要だが，書いてあっても問題ない
\affiliation{千葉工業大学情報科学部} % 所属
\grade{4年} % 学年
\studentid{2x32xxx} % studentidには学生番号を記入する（梗概にしか使われない）
\author{学美 習太郎} % 著者名（姓と名の間に半角スペースを入れる）
\email{s2x32xxxYZ@s.chibakoudai.jp} % メールアドレス（省略可）
\date{2021年4月1日} % 進捗報告会の日付を書く（省略時はコンパイルした日が表示される）

% 概要はabstract環境の中に書く
\begin{abstract}
    この部分には進捗報告書の概要を記述する．どのような目的で，どのような研究を行い，前回から今回にかけてどのような進捗があったかを，簡潔にまとめて記述する．この例では非常に短い（125文字）が，しっかり書けば概ね200〜300文字程度になる．
\end{abstract}
% この研究の内容を示すキーワードを，3〜5個程度列挙する．ここではある研究に関するキーワードを，例として示す．
\keyword{プログラミング学習，ビジュアルプログラミング，初学者，授業実践}

\begin{document} % 本文を\begin{document}と\end{document}で囲む
\maketitle % これを書かないと，タイトル等が表示されないので注意

% 章は \section{章のタイトル} のように書く
\section{はじめに}
本文書では，進捗報告会（ゼミ）で報告する際に作成する進捗報告書の作成方法について述べる．ああ
進捗報告書を作成する上で重要なことは，前回の進捗報告からの差分を示すことである．
「進捗＝うまくいったこと」と誤解されがちであるが，そうではない．
進捗報告書には，以下のことを詳細に示す必要がある．
これらの情報を開示することで，やろうとしていることの方向性の是非を議論したり，つまづいていることの解決につながる情報を得られる可能性が高まる．
\begin{itemize}
    \item 何を考えて
    \item なにを行った（行おうとした）か
    \item その結果どうなった（どうつまづいている）か
    \item 今後何をするか
\end{itemize}

また，上記のことを示すために必要な情報（前提）についても，示す必要がある．
前回までの進捗報告書をそのまま使い回すと，この部分が肥大化していく一方で冗長な報告書になる．
そのため，毎回の進捗に応じて，適宜情報の整理をするように心がけよう．
ただし，過去の進捗報告書に記述した内容を卒業論文に流用できる場合もあるため，毎回進捗報告書のソースファイル（.texファイル）をgitにcommitして，過去のデータを使えるようにしておこう．

以下に，一般的な章立てについて示す．
基本的にはこれに従って記述してほしいが，文章量によっては章を分割・統合することもあり得る．

\begin{description}
    \item[はじめに] 背景・目的について述べる
    \item[研究の概要] 研究内容の概要について述べ，やるべきことのうち前回までにできていること，これからやらなければならないことを明確にする
    \item[前回からの進捗] 前回からの進捗について述べる
    \item[今後の課題] 前回からの進捗を踏まえて，今後行うべきことについて述べる
    \item[参考文献] 必要な文献を過不足なく挙げる（本文中で参照すると自動的にリストが作成される）
\end{description}

\section{研究の概要}

\section{前回からの進捗}

\section{今後の課題}

% 参考文献が必要な場合は，以下2行を使用する
\bibliographystyle{jecon-bst/jecon}
\bibliography{library}
\end{document}